{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026833",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438271",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 여수시·광양시'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "나발도"
    },
    "text": "バル島は全羅南道麗水市南面（チョルラナムド·ヨスシ·ナムミョン）にある島で、面積は0.12km2、海岸線の長さは3km、人口は20世帯47人（2016年）だ。ナバル島はナバルのような形をしていることから付けられた名前だそうだ。麗水にはナバル島の近くにケドという特異な名前を持つ島もあり、その他に面白い名前を持つ女島、積金島、妙島もある。羅鉢島は突山から南に2.1km離れた島で、近くに花台島と大頭羅島、小頭羅島、小横間島、大横間島、金烏島に囲まれている。天恵の囲い養殖場があり、囲い養殖を多く行った代表的な村だ。島に初めて入ってきた人は1740年頃の密陽パク氏のパク·ソンリュルであり、その後色々な家門が移住して暮らしたという。羅鉢島は交通が良くていつでも安心して出入りでき、住民の期待事項は華泰島との沿道だ。2015年に開通した華台大橋を通じて華台島地域住民の不便解消と月湖開島諸島白夜島を連結できるようになった。沿岸複合漁船を利用して羅鉢島を見回すと、浦口で網を手入れし漁師たちが海で操業する姿が見える。村を一周するのに1時間もかからず、小さな島なので人が住みにくいだろう。花台大橋の開通で花台島地域住民たちは喜びを表わしたが、旅客船会社である「海東スター」は笑いを失い運行が停止された。それで他の船会社がこの赤字路線を運行することになった。ファテ大橋が開通し、バルド住民たちは多くの恩恵を享受している。花台島月田村との距離はわずか500メートルで、住民たちは個人船に乗って月田に行けるようになった。今や住民たちはいつでも夜遅くにでも再び足もとに戻ることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "バル島はどこの地域にありますか？",
            "answer": "バル島は全羅南道麗水市南面にあります。"
        },
        {
            "question": "バル島の面積や人口はどのくらいですか？",
            "answer": "バル島の面積は0.12km2で、人口は20世帯47人です。"
        },
        {
            "question": "バル島の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "バル島の名前はナバルのような形状から付けられました。"
        },
        {
            "question": "バル島の近くに他に面白い名前を持つ島はありますか？",
            "answer": "バル島の近くにはケド、女島、積金島、妙島など他にも面白い名前を持つ島があります。"
        },
        {
            "question": "バル島の交通状況はどうですか？",
            "answer": "バル島は交通が良く、いつでも安心して出入りすることができます。"
        },
        {
            "question": "バル島の近くにある華台島との交通はどのようになっていますか？",
            "answer": "2015年に開通した華台大橋を通じて、バル島と華台島地域が連結されています。"
        },
        {
            "question": "バル島の周辺ではどのような漁業が行われていますか？",
            "answer": "バル島周辺では沿岸複合漁船を使って漁業が行われており、漁師たちが海で操業しています。"
        },
        {
            "question": "バル島には観光船が運行していますか？",
            "answer": "バル島では旅客船会社が運行していましたが、花台大橋開通後は他の船会社が赤字路線を運行しています。"
        },
        {
            "question": "バル島の住民はどのような恩恵を受けていますか？",
            "answer": "バル島の住民はファテ大橋の開通により、花台島月田村との距離が縮まり、便利になりました。"
        },
        {
            "question": "バル島の住民は個人船を使って月田に行けるようになりましたか？",
            "answer": "はい、バル島の住民は個人船に乗って月田に行くことができるようになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 501,
        "QA": 417
    }
}